<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
  <channel>
    <title>Баранка</title>
    <link>https://kshlyk.github.io/baranka/</link>
    <description>Блог о путешествиях Баранка.life</description>
    <language>ru-ru</language>
    <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Dec 2012 04:00:00 +0400</lastBuildDate>
    <managingEditor>info@ptweb.ru</managingEditor>
    <webMaster>info@ptweb.ru</webMaster>
    <item turbo="true">
      <title>Шоппинг в Европе</title>
      <link>https://kshlyk.github.io/baranka/2012/europe-shopping.html</link>
      <description>&lt;p&gt;Шоппинг! Как много в этом слове! Собираясь ехать в Европу, мы не ставили перед собой цели ходить по магазинам. Хотелось, конечно, привезти различные, милые сердцу вещицы, и себе и ребенку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 04:00:00 +0400</pubDate>
      <turbo:content>&lt;p&gt;Шоппинг! Как много в этом слове! Собираясь ехать в Европу, мы не ставили перед собой цели ходить по магазинам. Хотелось, конечно, привезти различные, милые сердцу вещицы, и себе и ребенку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Думая про европейский шоппинг раньше, я считал, что там  можно выгодно приобрести дизайнерские, люксовые вещи в сезон распродаж, а цены на массовые бренды не сильно отличаются от наших. И каково же было удивление, когда, зайдя в обычный магазин С&amp;amp;А не в скидочный сезон, мы увидели очень много качественных вещей по очень привлекательным ценам! Мы купили в основном одежду ребенку, очень хотелось посмотреть что-нибудь себе, но времени было уже в обрез. Мы были в С&amp;amp;A в Дрездене и в Праге. Мне больше понравился магазин в Дрездене по адресу Seestraße, 7. Там большой магазин в два этажа с огромным ассортиментом. Напротив С&amp;amp;A один из самых крупных торговых центров Дрездена – Altmarkt-Galerie. В нем собрано огромное количество различных магазинов на любой вкус и кошелек. В нем мы решили посмотреть игрушки. Так как время поджимало, и бродить по многочисленным магазинам было некогда, мы спросили на стойке информации, где найти игрушки. На хорошем английском нам объяснили, и мы быстро нашли нужный магазин. Им оказался «SpielaXie» , располагающийся на первом этаже. Магазин мне понравился, много качественных игрушек и цены на порядок ниже наших. Радостные и довольные мы поехали в Чехию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так как впечатления от шоппинга в Дрездене были самые позитивные, решили уделить немного времени магазинам в Праге. И выбор пал на большой торговый центр Chodov (Адрес: Revnicka 1, 155 21, Praha 5). В нем большая подземная парковка с бесплатными двумя часами, в которые мы естественно не уложились. Там мы прикупили обувь, немного одежды, игрушки, парфюм, также зашли в продуктовый супермаркет. Во всех магазинах, где мы были, цены приятно радовали. Проведя в магазинах несколько часов, мы отправились в отель. На шоппинг, как говорится, сколько времени не дай все равно мало будет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После Праги мы поехали в Вену. Там у нас был только один день, так что на магазины времени совсем не было.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В заключение хочется отметить, что после европейского шоппинга покупать одежду у нас стало сложнее. Потому как у нас и выбор меньше и цены выше и размеров мало. В основном мы были в недорогих магазинах, но и любителям высокой моды, я думаю, будет, чем поживиться. Мы сделали вывод, что при планировании путешествий нужно закладывать время и деньги на покупки, чтобы не бегать и не торопиться, а наслаждаться процессом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приятных вам покупок!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Вернувшись на Родину, мы решили сходить в С&amp;amp;A в МЕГЕ в Химках. И каково же было разочарование, когда и цены оказались почти в два раза выше и ассортимент, мягко говоря – не очень. Придя домой и, посмотрев на ценник купленной рубашки, под нашей ценой в 1300 рублей была цена 15 евро, считайте сами.  К сожалению это касается многих марок.&lt;/p&gt;
</turbo:content>
      <guid>/2012/europe-shopping.html</guid>
    </item>
    <item turbo="true">
      <title>Отзыв о работе Booking.com</title>
      <link>https://kshlyk.github.io/baranka/2012/booking-review.html</link>
      <description>&lt;p&gt;Начало истории – в статье про &lt;a href="/2012/drezden.html" title="Дрезден"&gt;Дрезден&lt;/a&gt;. Вкратце:&lt;/p&gt;
&lt;div class="card mb-2"&gt;&lt;div class="card-body"&gt;
&lt;p&gt;Надо сказать, что у нас был забронирован номер в отеле Hotel am Bonhoefferplatz, который мы так и не смогли оценить по достоинству. Дело в том, что есть у этого отеля один нюанс: стойка регистрации работает до 12 часов ночи. Если вы прибыли позже – извините. Мы прибыли в 23:55. Дверь ресепшена – закрыта, на двери – записка на немецком с каким-то телефоном в локальном формате. По указанному телефону ответил хозяин отеля (насколько я понял), который очень-очень-очень плохо говорит по-английски со словарем. На просьбу подъехать к ресепшену я слышал либо молчание, либо немецкую скороговорку. Единственное, что я уловил, это то, что ключ от нашего номера он спрятал где-то в отеле. Деньги на моем телефоне закончились, и связь оборвалась, но, не стоит отчаиваться, дорогой читатель, ведь начинается приключение! …&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2012 04:00:00 +0400</pubDate>
      <turbo:content>&lt;p&gt;Начало истории – в статье про &lt;a href="/2012/drezden.html" title="Дрезден"&gt;Дрезден&lt;/a&gt;. Вкратце:&lt;/p&gt;
&lt;div class="card mb-2"&gt;&lt;div class="card-body"&gt;&lt;p&gt;Надо сказать, что у нас был забронирован номер в отеле Hotel am Bonhoefferplatz, который мы так и не смогли оценить по достоинству. Дело в том, что есть у этого отеля один нюанс: стойка регистрации работает до 12 часов ночи. Если вы прибыли позже – извините. Мы прибыли в 23:55. Дверь ресепшена – закрыта, на двери – записка на немецком с каким-то телефоном в локальном формате. По указанному телефону ответил хозяин отеля (насколько я понял), который очень-очень-очень плохо говорит по-английски со словарем. На просьбу подъехать к ресепшену я слышал либо молчание, либо немецкую скороговорку. Единственное, что я уловил, это то, что ключ от нашего номера он спрятал где-то в отеле. Деньги на моем телефоне закончились, и связь оборвалась, но, не стоит отчаиваться, дорогой читатель, ведь начинается приключение! …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…На этом “отельный квест” закончился, но по приезду домой – последовало продолжение. Дяденька из Hotel am Bonhoefferplatz удержал полную стоимость номера с карты, несмотря на то, что он сам нас не смог заселить. Кроме того, даже при не заселении по вине туристов, по условию нашего бронирования удерживается 80% стоимости, но никак не 100%. На данный момент booking.com разбирается в ситуации и обещает все вернуть, что получится в итоге – напишу позже.
&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Так вот, раз обещал написать, надо сдержать своё обещание. Прошло чуть больше месяца, с периодическим выяснением деталей. В итоге я получил письмо следующего содержания:&lt;/p&gt;
&lt;div class="card mb-2"&gt;&lt;div class="card-body"&gt;&lt;p&gt;
Уважаемый Константин,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поскольку Вы являетесь нашим постоянным клиентом, мы приняли решение от имени нашей компании возместить Вам 56.90 евро полностью. Это исключительное решение поскольку:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Вы уведомили нас о произошедшем поздно, почти спустя неделю после дня заезда. Установить кто и в какое время находился в отеле было в этот момент фактически невозможно.&lt;br /&gt;
- Отель придерживается иной версии событий (у нас 2 версии происходящего и мы обычно не принимаем чью-либо сторону).&lt;br /&gt;
- Вы и отель самостоятельно разрешили ситуацию на месте, не уведомляя нас, не давая нам никакой возможности повлиять на нее, уладить на месте или помочь сторонам преодолеть языковой барьер.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В дальнейшем убедительно просим обращаться к нам как только у Вас возникли сложности. Служба поддержки работает 24 часа в сутки. С любой удобной Вам линии Вас по Вашему желанию переключат на русского оператора. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При подобных ситуациях в дальнейшем мы не сможем возвращать Вам средства если Вы уведомите нас о событиях задним числом. Просим учитывать это.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отдельным письмом Вы получите информацию о проведении расчета с Вами.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Решение Booking.com заслуживает уважения, причем я их полностью поддерживаю: мы не дали им ни единого шанса урегулировать ситуацию на месте, просто не пришло в голову звонить им из Германии в полночь, хотя вроде бы у них есть местные номера в большинстве стран с режимом работы 24×7. Теперь запишу номер контактного центра в записную книжку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все деньги вернулись на карту в течение 3-х дней, как и было обещано. Респект и уважуха &lt;a href="https://www.booking.com/?aid=1516598" rel="nofollow" title="booking.com"&gt;booking.com&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Не думаю, что освещение ситуации в блоге (около 20 посетителей в сутки на момент написания статьи) как-то повлияло на их решение. :-) &lt;/p&gt;
</turbo:content>
      <guid>/2012/booking-review.html</guid>
    </item>
    <item turbo="true">
      <title>Дрезден</title>
      <link>https://kshlyk.github.io/baranka/2012/drezden.html</link>
      <description>&lt;p&gt;Смеркалось. Одновременно с этим мы выехали из Берлина. И выехали мы ни куда-нибудь, а, на настоящий немецкий автобан. Рекомендованная скорость – 130 км/ч, как же тут не испытать своего верного железного коня.  120, 140 – нормально, 160, 170 – уже как-то непривычно быстро, газ “в пол” и скорость уже 190 км/ч  – расслабленная поза “одна рука на руле, вторая на рычаге КПП” быстро превращается в позу “ученик на экзамене”, обе руки на руль, внимательный взгляд на дорогу и глаза по 5 копеек.  Машина держит дорогу хорошо, но начинают посвистывать боковые зеркала. До 190 км/ч fluence разгоняется без проблем, дальше – очень медленно, прибавляется по 3-4км/ч за минуту. В общем, испытал я коня и дальше мы поехали 140-150 км/ч, так как-то спокойнее, все-таки не такой большой опыт вождения автомобиля на таких скоростях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 04:00:00 +0400</pubDate>
      <turbo:content>&lt;p&gt;Смеркалось. Одновременно с этим мы выехали из Берлина. И выехали мы ни куда-нибудь, а, на настоящий немецкий автобан. Рекомендованная скорость – 130 км/ч, как же тут не испытать своего верного железного коня.  120, 140 – нормально, 160, 170 – уже как-то непривычно быстро, газ “в пол” и скорость уже 190 км/ч  – расслабленная поза “одна рука на руле, вторая на рычаге КПП” быстро превращается в позу “ученик на экзамене”, обе руки на руль, внимательный взгляд на дорогу и глаза по 5 копеек.  Машина держит дорогу хорошо, но начинают посвистывать боковые зеркала. До 190 км/ч fluence разгоняется без проблем, дальше – очень медленно, прибавляется по 3-4км/ч за минуту. В общем, испытал я коня и дальше мы поехали 140-150 км/ч, так как-то спокойнее, все-таки не такой большой опыт вождения автомобиля на таких скоростях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Надо сказать, что у нас был забронирован номер в отеле Hotel am Bonhoefferplatz, который мы так и не смогли оценить по достоинству. Дело в том, что есть у этого отеля один нюанс: стойка регистрации работает до 12 часов ночи. Если вы прибыли позже – извините.  Мы прибыли в 23:55. Дверь ресепшена – закрыта, на двери – записка на немецком с каким-то телефоном в локальном формате.  По указанному телефону ответил хозяин отеля (насколько я понял), который очень-очень-очень плохо говорит по-английски со словарем. На просьбу подъехать к ресепшену я слышал либо молчание, либо немецкую скороговорку. Единственное, что я уловил, это то, что ключ от нашего номера он спрятал где-то в отеле. Деньги на моем телефоне закончились, и связь оборвалась, но, не стоит отчаиваться, дорогой читатель, ведь начинается приключение!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Включив подсветку телефона, мы отправились по этажам отеля в поисках ключа. Были прочесаны и обследованы все этажи отеля, подсобные помещения, пустые емкости, трещины в стенах, а также подоконники, цветочные горшки и почтовый ящик. Ключ найден не был. Без артефакта типа “ключ” перемещение в локацию типа «номер» невозможно. Немного почесав затылок, мы поняли, что все-таки это не компьютерный квест, а реальная жизнь. Ночной ветерок приятно отрезвлял голову и прогонял подходящий сон. Мы достали навигатор, и нашли там первый попавшийся отель, в котором в итоге и остановились.  Этим отелем оказался &lt;a href="http://www.booking.com/hotel/de/artoteldr.html?aid=1516598&amp;amp;no_rooms=1&amp;amp;group_adults=1" rel="nofollow"&gt;Artotel&lt;/a&gt; . Отель отличный и очень своеобразный. Дизайнерский все-таки. Например, некоторые туристы находят шкаф в номере только на второй день. И все в таком же духе. Завтраки хорошие, закрытая подземная парковка. Парковка, правда, дороговата – в районе 15 евро.  На этом “отельный квест” закончился, но по приезду домой – последовало продолжение. Дяденька из Hotel am Bonhoefferplatz удержал полную стоимость номера с карты, несмотря на то, что он сам нас не смог заселить. Кроме того, даже при не заселении по вине туристов, по условию нашего бронирования удерживается 80% стоимости, но никак не 100%. На данный момент booking.com разбирается в ситуации и обещает все вернуть, что получится в итоге – напишу позже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак, плотно позавтракав, мы вышли из отеля. Ночью нам показалось, что мы находимся на самой окраине Дрездена, но, как оказалось, нужно было просто “завернуть за угол” и, вот он центр. Расположение отеля замечательное. Первой достопримечательностью был красивый пруд с уточками. Мы решили сделать пару фотографий. Потом мы заметили интересное здание на противоположном берегу и средневековую башню и решили подойти поближе. Когда мы вышли на площадь старого города, мы, мягко говоря “впечатлились”. Нас поразила атмосфера, которой была наполнена сама площадь, наполнено каждое здание, каждый монумент и брусчатка под ногами. Было ощущение что мы попали в средневековье, то самое, которое показывают в таких фильмах как Шерлок Холмс или Иллюзионист. Картину дополняли оперная певица и музыканты со скрипками, которые играют на площади. Короче говоря, нет слов, только эмоции. Мы долго бродили по старинным улочкам, аркам и переходам, поднимались по ступенькам, прогуливались по набережной Эльбы, пока не решили зайти в торговый центр.&lt;/p&gt;
&lt;div class="fotorama"&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/1.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/2.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/3.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/4.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/5.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/6.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/7.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/8.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/9.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/10.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/11.JPG" data-caption="Эльба в Дрездене" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/12.JPG" data-caption="Эльба в Дрездене" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/13.JPG" data-caption="Эльба в Дрездене" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/14.JPG" data-caption="Почтовый ящик в дрездене" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Я не буду писать много о шопинге в Европе, но скажу честно, что такого я не ожидал. Вышли мы из торгового центра с четырьмя большими пакетами. За те же деньги, за которые у нас можно купить одну кофту или куртку, там можно купить штуки три (без преувеличения), и качество этих вещей будет выгодно отличаться от наших. Я уже не говорю о том, что можно приехать в сезон скидок, а еще и вернуть на границе tax free. Как раз вчера мы ходили в наш торговый центр. Покупать вещи, я вам скажу, морально, стало сложнее. Жаба, после того что ты видишь в Европе, подросла и окрепла.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После торгового центра мы зашли на местную ярмарку. Настоящую, с пряниками, медовухой и праздничной атмосферой. Представляю, что здесь творится перед Рождеством. Прогулявшись еще немного по старому Дрездену, мы отправились на ужин. Ресторан мы выбирали заранее на &lt;a href="http://www.tripadvisor.ru/" rel="nofollow" title="tripadvisor"&gt;tripadvisor.ru&lt;/a&gt;, выбирали именно немецкую кухню. Выбор пал на &lt;a href="http://www.schillergarten.de/" rel="nofollow"&gt;Schillergarten&lt;/a&gt;. Несмотря на то, что до ресторана от центра надо было ехать, мы ни разу не пожалели о своем выборе. Очень клевая атмосфера и отличная кухня. Я заказал половину свиной рульки и мне принесли именно половину рульки здорового кабана, чего я, мягко говоря, не ожидал, после русских ресторанных порций. Цены – приемлемые, а при учете размеров порций – низкие. С удовольствием посетим заведение снова, при первой же возможности.&lt;/p&gt;
&lt;div class="fotorama"&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/15.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/16.JPG" data-caption="Уличные музыканты" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/17.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/18.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/19.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/20.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/21.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/22.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/23.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/24.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/25.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/26.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/27.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/28.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/29.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/30.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/31.JPG" data-caption="" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/drezden/32.JPG" data-caption="" /&gt;
&lt;/div&gt;
</turbo:content>
      <guid>/2012/drezden.html</guid>
    </item>
    <item turbo="true">
      <title>Берлин</title>
      <link>https://kshlyk.github.io/baranka/2012/berlin.html</link>
      <description>&lt;p&gt;В Берлин мы прибыли поздно вечером. Сделав пару кругов вокруг отеля, нашли место для парковки. Закрыли машину, сняли с лобового стекла навигатор с видеорегистратором и отправились на заселение. Мы бронировали отель &lt;a href="http://www.booking.com/hotel/de/borsigturm.html?aid=1516598&amp;amp;no_rooms=1&amp;amp;group_adults=1" rel="nofollow" title="Best Western Premier Hotel am Borsigturm on Booking.com"&gt;Best Western Premier Hotel am Borsigturm&lt;/a&gt; через &lt;a href="https://www.booking.com/?aid=1516598" rel="nofollow"&gt;booking.com&lt;/a&gt;. Отель хороший, заселили без проблем, уютные просторные номера, очень вкусные завтраки, wi-fi в номерах, рядом с отелем есть платная парковка, если кому-то так спокойнее или просто не будет мест вдоль дороги. В 300 метрах от отеля есть станция метро (U-Bahn) Borsigwerke. Сам отель расположен в спальном районе Райникендорф.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2012 04:00:00 +0400</pubDate>
      <turbo:content>&lt;p&gt;В Берлин мы прибыли поздно вечером. Сделав пару кругов вокруг отеля, нашли место для парковки. Закрыли машину, сняли с лобового стекла навигатор с видеорегистратором и отправились на заселение. Мы бронировали отель &lt;a href="http://www.booking.com/hotel/de/borsigturm.html?aid=1516598&amp;amp;no_rooms=1&amp;amp;group_adults=1" rel="nofollow" title="Best Western Premier Hotel am Borsigturm on Booking.com"&gt;Best Western Premier Hotel am Borsigturm&lt;/a&gt; через &lt;a href="https://www.booking.com/?aid=1516598" rel="nofollow"&gt;booking.com&lt;/a&gt;. Отель хороший, заселили без проблем, уютные просторные номера, очень вкусные завтраки, wi-fi в номерах, рядом с отелем есть платная парковка, если кому-то так спокойнее или просто не будет мест вдоль дороги. В 300 метрах от отеля есть станция метро (U-Bahn) Borsigwerke. Сам отель расположен в спальном районе Райникендорф.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="fotorama"&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/20.JPG" data-caption="Район Райникендорф в Берлине" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/21.JPG" data-caption="Район Райникендорф в Берлине" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/22.JPG" data-caption="Вид из отеля" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Утром на ресепшене купили 2 суточных билета на весь наземный транспорт, каждый билет – 6,5 евро. Может покупать разовые проездные и дешевле, зато так проще, купил, пробил и не паришься, катайся на чем душе угодно. Мы катались, собственно, на метро (U-Bahn) и на “наземном” метро (S-Bahn), что-то среднее между трамваем и электричкой. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При входе в метро стоят автоматы, в которых нужно пробить свой проездной. Если поймают в метро с непогашенным билетом, можно нарваться на штраф. Никаких турникетов и тётушек в погонах на входе в метро нет. В принципе, как и на европейских заправках, никто не следит за тем, оплатил ты бензин или нет. Т.е. сначала подъезжаешь к заправке, потом вставляешь пистолет в бак и заправляешь сколько тебе надо, и, только после этого, идешь на кассу и оплачиваешь по факту. Очень удобная система, по возвращении на Родину это понимаешь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В самом метро, не ждите, что двери вагона откроются сами, как этого ждал я первые 5 секунд :-). На каждой двери есть кнопка открывания, как внутри вагона, так и снаружи. На каждой станции есть наглядная схема метро. Разобраться в ней – минутное дело. Чтобы убедится наверняка, что вы садитесь в нужном направлении, посмотрите на первый вагон, сверху будет написана конечная станция следования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первым для посещения, по советам друзей, у нас был выбран рейхстаг. Те же друзья очень красочно описывали очередь, в этот самый рейхстаг, и очень занимательно рассказывали, как они стояли там по 4 часа. Немного порывшись в интернете, моя жена выяснила, что этот вопрос очень просто решается онлайн-регистрацией на сайте самого рейхстага &lt;a href="http://www.bundestag.de/htdocs_e/visits/kupp.html" rel="nofollow" title="Registering to visit the dome of the Reichstag Building"&gt;www.bundestag.de&lt;/a&gt;. Регистрируетесь, указываете список посетителей и выбираете три варианта времени посещения. Один из этих вариантов, вам скорее всего одобрят, тем самым вы сэкономите себе пару часов. Посещение рейхстага бесплатное, аудиогиды на крыше – тоже.&lt;br /&gt;
Посмотрев панорамы Берлина, мы отправились через парк Тиргартен и берлинский зоопарк к улице Курфюрстендамм, где купили билеты на обзорную автобусную экскурсию (City guide) по городу с русским аудиогидом (озвучка с юморком). После экскурсии поужинали, прогулялись по вечернему Берлину и двинули в Дрезден.&lt;/p&gt;
&lt;div class="fotorama"&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/1.JPG" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/2.JPG" data-caption="Берлинский светофор" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/3.JPG" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/4.JPG" data-caption="На крыше рейхстага" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/5.JPG" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/6.JPG" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/7.JPG" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/8.JPG" data-caption="Очень мелодичная и большая музыкальная шкатулка" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/9.JPG" data-caption="Найди белку" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/10.JPG" data-caption="Найди мышку" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/11.JPG" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/12.JPG" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/13.JPG" data-caption="Тиргартен" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/14.JPG" data-caption="Тиргартен" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/15.JPG" data-caption="Шлюзы в Тигартене" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/16.JPG" data-caption="Воздушный шар над Берлином" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/17.JPG" data-caption="Берлинская телебашня" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/18.JPG" data-caption="Пивомобиль на педальном приводе на улицах Берлина" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/berlin/19.JPG" data-caption="Чекпойнт Чарли" /&gt;
&lt;/div&gt;
</turbo:content>
      <guid>/2012/berlin.html</guid>
    </item>
    <item turbo="true">
      <title>В Европу на автомобиле</title>
      <link>https://kshlyk.github.io/baranka/2012/europe-by-car.html</link>
      <description>&lt;p&gt;Наконец-то осуществили с женой свою давнюю задумку – съездить в Европу на машине.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Надо сказать, что некоторые опасения по поводу прохождения пограничного контроля, европейских правил дорожного движения, парковок и т.д. оставались вплоть до выезда, но, все сомнения рассеиваются, когда видишь все своими глазами. По поводу правил в Европе – очень полезная статья: &lt;a href="http://kobelissimo.livejournal.com/1556.html" rel="nofollow" title="Особенности автомобильного движения в Европе"&gt;kobelissimo.livejournal.com&lt;/a&gt;. К самой поездке я еще вернусь в следующих статьях, а пока сухая авто-статистика. Надеюсь кому-нибудь пригодится при планировании маршрута.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 04:00:00 +0400</pubDate>
      <turbo:content>&lt;p&gt;Наконец-то осуществили с женой свою давнюю задумку – съездить в Европу на машине.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Надо сказать, что некоторые опасения по поводу прохождения пограничного контроля, европейских правил дорожного движения, парковок и т.д. оставались вплоть до выезда, но, все сомнения рассеиваются, когда видишь все своими глазами. По поводу правил в Европе – очень полезная статья: &lt;a href="http://kobelissimo.livejournal.com/1556.html" rel="nofollow" title="Особенности автомобильного движения в Европе"&gt;kobelissimo.livejournal.com&lt;/a&gt;. К самой поездке я еще вернусь в следующих статьях, а пока сухая авто-статистика. Надеюсь кому-нибудь пригодится при планировании маршрута.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Наш маршрут:&lt;br /&gt;
1 день (Россия – Беларусь): Тверь – Лотошино – Уваровка – М1 – Минск – Брест&lt;br /&gt;
2 день (Беларусь – Польша – Германия): Брест – (граница) – Варшава – Берлин&lt;br /&gt;
3 день (Германия): Берлин – Дрезден&lt;br /&gt;
4 день (Германия – Чехия): Дрезден – Прага&lt;br /&gt;
5 день (Чехия): Прага – Карлштейн – Прага&lt;br /&gt;
7 день (Чехия – Австрия): Прага – Брно – Вена&lt;br /&gt;
8 день (Австрия – Чехия – Польша – Беларусь): Вена – Брно – Варшава – (граница) – Брест&lt;br /&gt;
9 день (Беларусь – Россия): Брест – Минск – Уваровка – Лотошино – Тверь&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Автомобиль – Renault Fluence 1.6 бензин&lt;br /&gt;
По бортовому компьютеру:&lt;br /&gt;
Общий пробег – 4800 км&lt;br /&gt;
Средний расход – 7,5 л/100 км&lt;br /&gt;
Общий расход – 360 л&lt;br /&gt;
Средняя скорость – 82 км/ч
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Заливал исключительно АИ95. Заправки по России – BP, Беларусь – Беларусьнефть, Европа – преимущественно Agip.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Начиная с Польши ехали по навигатору TomTom, очень качественная и удобная штука, особенно с указанием стационарных камер. В дополнение к навигатору, уже в Чехии, прикупил бумажный атлас Европы, с масштабом 1:800000, на всякий случай. Радар-детекторы в большинстве европейских стран использовать запрещено. Провозить в багаже можно по крайней мере в Польшу, Германию, Чехию и Австрию, но мы убрали его на дно чемодана еще в Бресте, от греха подальше. Про правила парковки в каждой стране лучше почитать заранее, там все не так просто, особенно ближе к центру города. Но, например, на окраине Берлина вполне можно встать просто вдоль дороги, если нет запрещающих знаков. Машину никуда не эвакуировали, штрафов никаких не было.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Минская трасса по России хорошая, не очень много населенных пунктов, но нарядов ДПС хватает. Скорость 110-120 км/ч. По Беларуси ограничение на минской трассе в основном 120 км/ч, ехали 130 км/ч. До Бреста средняя скорость по бортовому компьютеру была около 100 км/ч. Расстояние Тверь-Брест ~ 1100 км, это был самый дальний переезд за всю поездку. Доехали быстро, особо не устали. Обед брали с собой. Вдоль минки есть оборудованные места для отдыха с крытыми беседками и туалетом. С этим проблем нет. Граница между РФ и Белоруссией открыта, белорусские платные дороги для россиян – бесплатные (спасибо таможенному союзу).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Границу с Евросоюзом проходили на Варшавском мосту в Тересполе. Прошли примерно за час. Дальше идет узкая дорога почти до Варшавы, по одной полосе в каждую сторону, с населенными пунктами. На подъезде к Варшаве вышли на автомагистраль, которая быстро заканчивается и переходит в город. Немного покрутившись по Варшаве, вышли на автомагистраль до Берлина и почесали по прямой. Хорошее покрытие, ограничение 140 км/ч, едешь и отдыхаешь. Есть и ложка дёгтя, в бочке мёда: если польские ремонтники ремонтируют дорогу, то огородят они не только участок ремонта, но и 20 км до и после. А могут и вовсе перекрыть 20 км трассы и написать Objazd с произвольной стрелкой :-). Схему объязда мы так ни на одном объязде и не нашли. Приходилось петлять деревнями вдоль трассы. Автомагистраль от Варшавы до Берлина имеет 4 платных участка. Оплата производится на месте, поток разбивается на несколько коридоров, подъезжаешь к шлагбауму, открываешь стекло, оплачиваешь сотруднице по тарифу, поднимается шлагбаум, едешь дальше. Оплачивать можно наличными в валюте или банковской картой. По мне, второй вариант удобнее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Границы в Евросоюзе – условные. Иногда могут стоять сотрудники полиции и проверить документы, но в основном никого нет ни в Германии, ни в Чехии, ни в Австрии. Один раз у нас проверили паспорта и страховки на въезде в Австрию. Хрен знает почему, но оба австрийца свободно говорили по-русски.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Про немецкие дороги все и так наслышаны. Хорошие дороги, с хорошим покрытием, с огромным двойным забором между попутным и встречным потоком. Рекомендованная скорость на автомагистрали (автобане) – 130 км/ч. Реальная – сколько душе угодно. Я разогнал до 190 км/ч, дальше уже Fluence разгоняется тяжело. Разогнал просто ради интереса. Ехали в среднем где-то 140-150 км/ч. На участке до Берлина и от Берлина до Праги платных участков по Германии не было. Есть еще один момент. Если вам нужно заехать в центр Берлина (и нескольких других немецких городов) на машине, то вам нужно получить наклейку, которая указывает какому классу экологичности соответствует ваш автомобиль. У нас отель был не в центре, так что нам это было не нужно. В интернете много источников, где подробно описана процедура получения такой наклейки и схемы самих экологических зон.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проехав Германию, мы попадаем в Чехию. Тут уже немного другая обстановка с платными дорогами. Для проезда по платным дорогам Чехии вам нужно приобрести виньетку (опять же наклейка на лобовое стекло) продаются они вдоль дороги на заправках, при подъезде к границе. Через несколько километров после въезда в Чехию автомагистраль ненадолго прерывается, сменяясь деревенскими дорожками, с крутыми поворотами и оленями на дороге. Мы ехали почти ночью, поэтому олени не стеснялись. В Чехии очень много стационарных камер с радарами, ленинградка отдыхает. Причем как по трассе, так и в городе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из Праги мы выехали в Вену. Хорошая трасса, красивые ландшафты, горы, луга, огромные ветряки. У подножья гор маленькие деревушки с красными черепичными крышами и высокой башней ратуши – красотища. Мы ехали через Брно, TomTom сказал, что так будет лучше. После пересечения границы Австрии трасса опять сменяется деревенскими пейзажами, но австрийская деревня того стоит. Красивые ухоженные домики, разлинеенные разноцветные луга и горы. После небольшого участка снова на трассу и уже прямая до Вены.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первые впечатления на бумаге. Продолжение следует.&lt;/p&gt;
&lt;div class="fotorama"&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/1.JPG" data-caption="Брест" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/2.JPG" data-caption="Берлин" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/3.JPG" data-caption="Берлин" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/4.JPG" data-caption="Берлин" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/5.JPG" data-caption="Дрезден" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/6.JPG" data-caption="Вышеград, Прага" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/7.JPG" data-caption="Вышеград, Прага" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/8.JPG" data-caption="Вышеград, Прага" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/9.JPG" data-caption="Прага" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/10.JPG" data-caption="Прага" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/11.JPG" data-caption="Карлштейн, Чехия" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/12.JPG" data-caption="Карлштейн, Чехия" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/13.JPG" data-caption="Карлштейн, Чехия" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/14.JPG" data-caption="У подножия Карлштейна, Чехия" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/15.JPG" data-caption="Вена" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/16.JPG" data-caption="Вена" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/17.JPG" data-caption="Вена" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/18.JPG" data-caption="Хофбург, Вена" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/19.JPG" data-caption="Колесо обозрения в Вене" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/21.JPG" data-caption="Пивной фестиваль в Вене" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/22.JPG" data-caption="Вена" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/23.JPG" data-caption="Пратер, Вена" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/24.JPG" data-caption="Вена" /&gt;
  &lt;img src="/baranka/images/articles/auto/25.JPG" data-caption="Дорога домой" /&gt;
&lt;/div&gt;
</turbo:content>
      <guid>/2012/europe-by-car.html</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
